\beginsong{Essere o non essere}[by={A. Mei -- L. Cerquetti -- G. Carletti -- D. Campani}]
\transpose{+2}

\beginverse*
\nolyrics \[C B& | F] \rep{4}
\endverse

\beginverse\chordsoff
Essere o non essere è un coltissimo equivoco
poi cogito ergo sum un po' poco.
Forse costanza di pensiero e visione interiore
sono alla base della stima di sé.
Ma io trascorro ore intere sulla riva del fiume
in un inutile dominio di me,
come una nobile sfinge sui misteri del mondo,
come un personaggio di Pessoa.
\endverse

\beginchorus
Ma in questo is\[G-]tante ho de\[B&]ciso
di \[F]non sottrarmi \[C]più
con i miei \[G-]giochi di pres\[B&]tigio agli occhi \[F]tuoi
e ai sentimenti \[C]miei. \[B&] | \[F]
Non te l'ho detto \[C]mai, \[B&] | \[F]
ma ho paura \[C]sai, \[B&] | \[F]
mon te l'ho detto \[C]mai. \[B&] | \[F]
\endchorus

\chordsoff
\beginverse
Tutti noi viviamo distanti ed anonimi
non ci riveliamo mai
o meglio confondiamo le sensazioni
in mezzo a ragionamenti logici.
Non son convinto di essere ancora sveglio:
sto solo sognando che vivo
Come una nobile sfinge \dots
\endverse

\beginchorus
Ma in questo istante ho deciso
di non sottrarmi più
con i miei giochi di prestigio agli occhi tuoi
e ai sentimenti miei.
Ma in questo istante preciso
non mi sottraggo più
con i miei giochi di prestigio agli occhi tuoi
e ai sentimenti miei.
Non te l'ho detto mai \dots
\endchorus

\beginverse
Essere o non essere è un coltissimo equivoco
poi cogito ergo sum un po' poco.
Forse costanza di pensiero e visione interiore
sono alla base della stima di sé.
\endverse

\textnote{Ripetere ultimo ritornello.}

\chordson
\beginverse*\chordsoff
\[C]Essere o non \[B&]essere. \[F] \emph{(ad lib.)}
\endverse


\endsong
